# Readme

1. Постановка задачи
2. Допущения
3. Описание работы
4. Используемые сторонние компоненты

## Постановка задачи
Имея на вход URL сайта (например, http://ozon.ru) необходимо скачать все изображения из указанного url и в зависимости от конфигурации приложения

1. Сохранить файлы на диск
2. Сохранить файлы в БД (postgres)

Механизм загрузки изображений должен быть представлен в виде отдельной сборки.
Пример использования сборки предоставить в виде консольного приложения.
Тесты будут плюсом.

## Допущения
- Приложение не предполагает выкачивание изображения, которые грузятся посредством js динамически.
- Приложение может некорректно работать с параметрическими исходными ссылками.
- Приложение не обрабатывает редиректы, которые возникают при показе баннерных сетей.
Иногда такие изображения выгружаются, иногда, - нет.

Приложение выкачивает исходную страницу и парсит ее, используя регулярные выражения.
Если необходимо выкачивать все изображения, о которых сказано выше (и которые возможно не выгружаются), необходимо использовать другой подход, например, [html Agiligty pack](https://html-agility-pack.net/) или какую-либо библиотеку, основанную на движке браузера.

## Описание работы

Приложение имеет следующие параметры:

* _uri_ - исходная страница
  - по умолчанию http://www.ozon.ru, можно переопределить через параметры командной строчки;
* _PostgresConnectionString_ - строка подключения к БД Postrgres
  - Находится в конфигурационном файле;
* _saveToDb_ - флаг, отвечающий за сохранение в БД/Файловой системе
  - Находится в конфигурационном файле, можно переопределить через параметры командной строчки;
* _cleanUp_ - флаг, отвечающий за очистку уже загруженных изображений
  - по умолчанию true, можно переопределить через параметры командной строчки;
* _patternValue_ - Коллекция регулярных выражений, идентифицирующая ссылку на изображение (в кастомной секции конфигурационного файла)
  - Находится в конфигурационном файле, доступно для расширения и изменения;

Приложение параметризуется и выполняет следующие шаги:

1. Загружает исходную страницу;
2. Разбирает исходную страницу и формирует список ссылок на изображения;
3. Скачивает изображения;
4. Сохраняет изображения;

Приложение имеет следующие компоненты:

 - **IStorage**, декларирующий 2 метода - **Save** и **CleanUp**;
**IStorage** реализуют 2 класса - **PostgresImageStorage** и **FileSystemImageStorage**;
**PostgresImageStorage** - сохраняет изображения в БД Postgress
**FileSystemImageStorage** - сохраняет изображения в файловую систему;
 - **IImageLoader**, декларирующий метод **Load**;
**IImageLoader** реализует класс **WebImageLoader**;
**WebImageLoader** - загружает и парсит исходную страницу;
 - **IImageManager**, декларирующий методы **Save** и **Load**;
**IImageManager** реализует класс **ImageManager**
**ImageManager** - управляет компонентами **IStorage** и **IImageLoader**;

## Используемые сторонние компоненты
- [Autofac](https://autofac.org/) - компонент для контейнеризации компонентов приложения;
- [CommandLineParser](https://github.com/commandlineparser/commandline) - компонент для работы с параметрами командной строки
- [Serilog](https://serilog.net/) и некоторые его расширению для логгирования действий приложения;
- [Serilog](https://serilog.net/) и некоторые его расширению для логгирования действий приложения;
- Microsoft.EntityFrameworkCore, Npgsql - компоненты для загрузки изображений в БД Postrgres
- xUnit - фреймворк для написания юнит тестов;